何喜華為新移民大平反：港人將壓力發泄於弱勢人士

本港新移民數目漸多，但融合社會圈子卻有困難。社區組織協會主任何喜華早前接受團結香港基金《政策CAFÉ》訪問，為新移民大平反。他稱社會常誤解新移民領取綜緩、住公屋、消耗社會資源，但事實是他們上流的力度比其他組別都高，體現了獅子山下精神。他又認為港人是由於自己都面對很大的壓力，故將壓力發泄於新移民之上，他期望政府理解港人的怨恨，將現時龐大的盈餘投放到社會，令市民安心。

何喜華指出，社會對新移民有很多謬誤，當中包括消秏社會資源、領取綜緩、住公屋等等，但他認為是一種情緒宣泄，反指新移民是高學歷人士，不符合申請公屋資格。「來港新移民人口結構近年出現變化，首先高學歷人士增多，90%中學或以上，其中20%更是大專程度，而且高收入人士比例增多，高收入人士佔了逾3成，不少更是內地專業人士 ‧ ‧ ‧ ‧ ‧ ‧公屋需求改變了、甚至很多人不符合申請公屋資格，因此（新移民）申請公屋比例越來越低、佔有公屋資源亦越來越低。」

何喜華又指，香港面對很嚴重的人口老化，很多工種勞工嚴重短缺，例如後巷洗碗工、安老院舍護理員，當中有九成是新移民女性支援這些工種。何擔心若社會採取閉關政策，以後這些工作會乏人問津，對社會衝擊更大。不過，最令何喜華詫異的是，新移民上流的力度比其他組別都高。「這種積極向上移動、掙扎求存的精神，其實是獅子山下精神。」
不過，何為港人會對新移民有誤解，甚至討厭？何喜華認為是香港人近年都面對很大的壓力，自然產生多怨氣，要找更弱勢的人發泄。「事實上我亦明白到香港人近年自己都面對住好大的壓力，自然產生好多怨氣，要找地方發泄，找更弱勢的人發泄，我都明白的。」他認為政府要理解港人的怨恨，應該將現時龐大的盈餘，投放到社會，令市民有安全感，一個安心的感覺。

中國或成為最大贏家

中國新殖民有成個中國政府嚟欺壓香港人, 邊撚個先伙係弱勢呀?
賣港賊何喜華!

咁多人黎香港，又話佢地有做野，但點解某啲低技術行業又缺人，講唔通

可能黎得唔夠多 要再黎多d

三等公民點敢向一等公民發脾氣

弱你老母，百幾萬，1/7人口係大陸落嚟都弱勢

又講到新移民學歷高有貢獻 咁應該係社會上層 呢邊又講佢地係弱勢人士
諗清楚先講啦

港人先係弱勢

乜撚野社區會社？ 一望就知又係幫支那狗做走狗

加埋施麗珊，呢兩隻野死返大陸啦屌你老母

讀完中學叫高學歷

呢班人同支聯會 同 泛民有啲關係

google 下埋蔡耀昌

姐係一係攞著數
一係掙飯食

仲話住公屋蝗蟲高學歷
屌你老母， 係就唔會唔識教仔比佢周街嘈

又一邊拎老綜，一邊走水貨

港奸